美「超級大炮」可準確由中環射至澳門

節錄

美「超級大炮」可準確由中環射至澳門

■「超級大炮」第三次試射才成功。

美軍日前在亞利桑那州的猶馬試驗場測試「超級大炮」遠程大炮系統（ERCA），成功擊中70公里外目標，相信是史上制導式大炮可達最遠的射程，足夠由中環發射至澳門有餘。

擬2023年前部署

。。。。。。。。。。：「我不認為我們的敵人有能力準確擊中70公里以外的目標。」

今次計劃目標是研發一種射程可遠超報復炮火的炮彈。軍方正試驗一款新的名為「Excalibur S」制導式炮彈，由雷神公司設計，可利用全球定位系統改變路線，並設有雷達搜尋儀器用作擊中移動目標。今次系統試驗的重點是確保炮彈可抵受發射時的巨大壓力，擊中目標的同時不會損害導航系統。美軍計劃於2023年前準備好部署這新式炮彈。

二戰中盟軍所使用最大型炮彈是M1式240毫米榴彈炮，炮彈重達。。。公斤，射程超過。。。公里。射程最遠的大炮要數到德軍一戰中使用的巴黎大炮，可發射。。。公斤的炮彈至。。。公里外，但準確度低，射擊目標是整個城市。

英國《泰晤士報》

等睇五毛用導彈同大炮比然後話美軍廢

支那都有嘴炮

日後去澳門唔洗坐船,坐大炮

支那係車大炮

仲以為個意思係美領有支咁嘅嘢添

打柒支那啦

有東風導彈，驚閪